\documentclass[maincolor=uni-luebeck,
				sheet = 8, prefix, task = 1]{exercise}

\usepackage{tikz}

\setgroup{Informatik - Gruppe 02\\ Abgabe am 14.11.2017}

\settitle[Theoretische Informatik]{Übungsblatt 08}
\addstudent[664349]{Christoph Hoffmeyer}
\addstudent[663670]{Christoph Konietzko}
\addstudent[661685]{Florian Nagel}


\lstset{language=java, morekeywords = {}, tabsize = 4}

%https://www.mlte.de/downloads/exercise.pdf

\begin{document}
	
	\task[Formales Arbeiten mit Turing-Maschinen, 3 Punkte]
		$\zz$ Zu jeder DTM $M$ eine DTM $M'$ existiert, die anhält, wenn sie akzeptiert.
		\begin{proof}
			$$(\underbrace{\lambda}_{links vom LSK}, \underbrace{q_0}_{aktueller Zustand}, \underbrace{w}_{rechts vom LSK}) \vdash^* (\alpha, p, \beta) \text{ mit } \alpha, \beta, \in \gamma^* \text{ und } p \in F$$
			Falls das gilt, so akzeptiert $M$.
			Falls $\delta(p, x) $ definiert, so kann $M$ weiter rechnen.
			Entferne alle Übergänge $\delta(p, x) $, dann hält $M'$ ohne, dass die Sprache verändert wurde.
		\end{proof}
	
	\task[Turing-Maschinen konstruieren, 6 Punkte]
		\begin{itemize}
			\item Eine 1-Band-DTM für \textsc{PALINDROMES}\\
			\begin{tikzpicture}[->, auto, thick, node distance=2.8cm]
				
				 \node[initial, state] 			(qs)	{$q_s$};
				 \node[state, right of=qs]		(q1)	{$q_1$};
				 \node[state, right of=q1]		(qr1)	{$q_{r_1}$};
				 \node[state, right of=qr1]		(qr)	{$q_r$};
				 \node[state, below right of=qs](q0)	{$q_0$};
				 \node[state, right of=q0]		(qr0)	{$q_{r_0}$};
				 \node[state, accepting, below left of = qs] (qf) {$q_F$};
				 
				 %TODO make it pretty
				 \path
				 	(qs)	edge	node {$1 / \sqcup / > $}		(q1)
				 			edge[below]	node {$0 / \sqcup / > $}		(q0)
				 			edge[above]	node {$\sqcup / \sqcup / ><$} 	(qf)
		 			(q1)	edge[loop above]	node {$0 / 0 / >$\\$1 / 1 / >$} ()
		 					edge 	node {$ \sqcup / \sqcup / < $}	(qr1)
 					(qr1)	edge	node {$1 / \sqcup / <$}			(qr)
					(qr)	edge[loop above] 	node {$0/0/<$\newline$1/1/<$}			()
							edge[bend left, above]	node {$\sqcup/\sqcup/>$}		(qs)
					(q0)	edge[loop below] 	node {$0/0/>\\1/1/>$}			()
							edge 	node {$\sqcup/\sqcup/<$}				(qr0)
					(qr0)	edge	node {$0/\sqcup/<$}				(qr)
	 			;
				 	
				
			\end{tikzpicture}
			
			\item Eine 2-Band-DTM für \textsc{BALANCE}
			
			
		\end{itemize}
	
	\task[Turing-Maschinen konstruieren, 6 Punkte]
		\begin{enumerate}[1.]
			\item Konstruiere 2-Band DTM
			\begin{itemize}
				\item Verschiebe \texttt{bin}$(n)$ auf das 2. Band
				\item Inkrementiere \texttt{bin}$(n)$
				\item Vergleiche 1. Band mit 2. Band. Wenn $=$, dann akzeptiere, wenn $\not =$, verwerfe. (Abzüglich $\#$ und führender Nullen)
				\item Worte, die nicht die Form \texttt{bin}$(n)\#$\texttt{bin}$(n+1)$ werden verworfen
			\end{itemize}
			Laufzeit von $O(|w|)$
			
			\item Konstruiere 2-Band DTM
			\begin{enumerate}[a)]
				\item Kopiere u auf das Band 2
				\item Bewege LSK1 auf Anfang ovn $w$ und LSK2 auf Anfang von $u$
				\item Vergleiche $w$ symbolweise mit $u$
				\item Falls das Ende von $u$ ohne Mismatch erreicht wird, dann akzeptiere, ansonsten bewege beide LSKs synchron nach links bis Anfang von $u$ erreicht. Dann bewege LSK1 eine Position nach rechts und wiederhole c)
				\item Verwerfe, falls Ende von $w$ erreicht.
			\end{enumerate}
			Laufzeit $O(|w|*|u|)$
		\end{enumerate}
	
	\task[2-Stack-PDA, 5 Punkte]
		$\zz$ 2-Stack PDAs akzeptieren \textsc{RE}
		\begin{proof}
			Wir zeigen, dass w-Stack PDAs bel. DTMs simulieren können.
			\begin{enumerate}[1.]
				\item Eingabe einlesen
					\begin{itemize}
						\item Lese $w$ ein und pushe jedes Symbol auf $S_1$
						\item Poppe jedes Symbol von $S_1$ und pushe es auf $S_2$
					\end{itemize}
				\item Kopfbewegung
					\begin{description}
						\item[$>$] poppe Symbol von $S_2$ und pushe auf $S_1$.
						\item[$<$] analog.
						\item[$><$] tue nichts
					\end{description}
				\item \enquote{zu zweit} lesen\\
					Pushe neue $\sqcup$-Symbole auf $S_1/S_2$ sobald $\bot$ oben auf dem Stack liegt.
				\item Schreiben\\
					Zum Schreiben poppe von $S_2$ und pushe das gewünschte Symbol auf $S_2$
				\item Zustandsautomat der TM wird, bis auf genannte Änderungen, übernommen.
			\end{enumerate}
		\end{proof}
		
		$\zz$ Die Lsg lässt sich auch auf 2-Stack-DPDAs erweitern
		Erfüllt, denn unsere Konstruktion benutzt keinen Nichtdeterminismus.
	
\end{document}